[3D+多人連線] 任天堂為即將在6月28日發售的《Super Mario Maker 2》舉行發佈會

《Mario Maker 2》線上發佈會 公開大量未知新情報
游雲 31

任天堂於今早6:00(日本時間7:00)舉行了「Nintendo Direct」，公佈了即將在6月28日發售的《Super Mario Maker 2(超級瑪利歐創作家 2)》大量全新情報，當中要最令人留意的是，今次官方公佈了遊戲片加上12月個人任天堂網絡服務，日版只需6,980日圓，還有「Nintendo Switch 點觸筆」作預購特典(繁體中文版也有)，至於美版則為69.99美元，美版預購特典方面則未有公佈，大家在選購時可要留意一下。

日版視頻

美版視頻

今次的作品中，一開始便介紹了玩法部份，玩家可自行創作出各式各樣的瑪利歐關卡，當中將收錄了原有的《超級瑪利歐兄弟》、《超級瑪利歐兄弟3》、《超級瑪利歐世界》以及《超級瑪利歐兄弟Wii U》等遊戲風格外，今次更會收錄《超級瑪利歐世界3D》，亦會追加當中登場的貓貓瑪利歐，讓玩家可創作出一個非常精彩的3D遊戲世界。

片段中亦有提及今次追加的新元素部份，首先在關卡背景方面，迎追加了沙漠、雪原、森林以及空中，還可自行設定日與夜，此外在地形方面亦追加了斜坡部份，裹可配合分鏡功能來令畫面變得更流暢。此外，亦有一些是用來刁難玩家的部份，好像太陽、蛇形磚塊、ON/OFF磚塊及平衡板穿等等，令遊戲能設計的地方變得更多及具吸引力。

玩家可自行設計遊戲的分鏡移動，令畫面變得更流暢

除了一般的遊戲設計外，今次玩家可自行設計出不同分數的金幣給其他玩家收集，分別有10分、30分及50分，讓設計者能因應難提來供玩家收集，而且遊戲更支援二人合作設計，讓玩家能與朋友一起合力創作關卡。

至於連線機能方面，今次將追加多人連線的功能，最多可同時四位玩家一起遊玩，加上超豐富的大量新元素，在推出時應該又會引起一遍創作關卡熱潮了吧！

補充：
最新影片:

Wiki: